<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"><channel><title>Xavier Van de Woestyne, Page personnelle</title><description>Page personnelle de moi :v</description><lastBuildDate>Wed, 21 Oct 2015 22:44:00 UT</lastBuildDate><link>http://xvw.github.io</link><item><title>Générateurs de sites statiques</title><description><p>Présentation sommaire de ce que sont les générateurs de sites statiques, ainsi qu'une considération sur une manière d'en implémenter un.</p>
</description><pubDate>Wed, 02 Sep 2015 22:00:00 UT</pubDate><link>http://xvw.github.io/post/blog_static.html</link></item><item><title>Post-mortem Ludum Dare 33 : "you are the monster"</title><description><p>Bref retour sur ma première (et sûrement pas dernière) participation au Ludum Dare 33 (You Are a monster) avec RPGMaker VXAce, RME, Joke, Zangther et Neha. Une expérience humaine très riche... et très cool !</p>
</description><pubDate>Wed, 26 Aug 2015 22:00:00 UT</pubDate><link>http://xvw.github.io/post/ld33.html</link></item><item><title>Le réputatiomètre</title><description><p>Tentative d'implémentation et de formalisme sur la gestion des relations (au travers de la réputation) dans le développement d'un jeu d'aventure (typé RPG). Soit un article moins orienté programmation que les précédents. Cet article tâchera de survoler une approche admissible pour un système de réputation cohérent.</p>
</description><pubDate>Mon, 20 Jul 2015 22:00:00 UT</pubDate><link>http://xvw.github.io/post/reputation.html</link></item><item><title>Sur la construction d'un programme utile</title><description><p>Cet article est assez spécial car il parlera de moi. Il mérite le label &quot;life style&quot; et se veut témoin d'un état assez fun que j'ai pu expérimenter récemment, en concevant un programme me rendant réellement service. L'article est donc volontairement court.</p>
</description><pubDate>Sun, 25 Jan 2015 23:00:00 UT</pubDate><link>http://xvw.github.io/post/code_utile.html</link></item><item><title>Ppx_test</title><description><p>Utilisation des annotations PPX pour OCaml 4.02, en vue de produire un environnement de test &quot;inline&quot;, et substituable. L'extension fonctionne au moyen des attributs et ne casse donc actuellement pas le code OCaml sans exécuter les tests.</p>
</description><pubDate>Sun, 21 Dec 2014 23:00:00 UT</pubDate><link>http://xvw.github.io/post/ppx_test.html</link></item><item><title>Les types fantômes</title><description><p>Brève <em>présentation</em> des types fantômes avec le langage OCaml, une manière d'ajouter des informations d'usages aux types. Cet article n'a pas grand-chose d'inédit. Il s'agit d'une occasion de présenter une utilisation amusante d'un système de types au travers du langage OCaml pour répondre à une problématique pouvant être très coûteuse.</p>
</description><pubDate>Sun, 30 Nov 2014 23:00:00 UT</pubDate><link>http://xvw.github.io/post/phantoms.html</link></item><item><title>Le phantasme du jeu sans fin</title><description><p>Présentation aux Take Off talk d'Avril 2014 sur l'usage de la littérature (formalisme, structuralisme et sémiotique) pour générer une substance narrative potentiellement infinie.</p>
</description><pubDate>Mon, 31 Mar 2014 22:00:00 UT</pubDate><link>http://xvw.github.io/list.html</link></item></channel></rss>